# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../help/faq.rst:2 c0584c386b9a40f88ab3667fc0cef377
msgid "FAQ - Frequently Asked Questions"
msgstr "常见问题解答"

#: ../../help/faq.rst:4 84413163fd784e5b8327de9cd0b1a6dd
msgid ""
"This page contains answers to the most frequently asked questions about "
"ToolUniverse."
msgstr "本页面包含有关 ToolUniverse 的常见问题解答。"

#: ../../help/faq.rst:7 ff95bc41a55c49b68c48127080c309ce
msgid "General Questions"
msgstr "常见问题"

#: ../../help/faq.rst:10 2024dbd8cfca4eb6bb84625db612f7a2
msgid "What is ToolUniverse?"
msgstr "什么是 ToolUniverse？"

#: ../../help/faq.rst:12 1a19152f13724e949fbec5113d7a239b
msgid ""
"ToolUniverse is a comprehensive collection of scientific tools for Agentic "
"AI, offering integration with various scientific databases and services. It "
"provides a unified interface to access data from FDA, OpenTargets, ChEMBL, "
"PubTator, and many other sources."
msgstr ""
"ToolUniverse 是一个面向自主智能体的综合科学工具集合，支持与多种科学数据库和服务的集成。它提供统一的界面，便于访问 "
"FDA、OpenTargets、ChEMBL、PubTator 及众多其他来源的数据。"

#: ../../help/faq.rst:16 84f97518f4a7454eb49afe7173d26678
msgid "Python SDK"
msgstr "Python 软件开发工具包 (SDK)"

#: ../../help/faq.rst:18 787e1aa5af4c4201a7538492502416cf
msgid "Use ToolUniverse as a Python library:"
msgstr "将 ToolUniverse 作为 Python 库使用："

#: ../../help/faq.rst:26 a783b659a6424a73b2816717ed60b60b
msgid "MCP Server"
msgstr "MCP 服务器"

#: ../../help/faq.rst:28 bce8c6c8114d45d79146ca71e5f74e84
msgid "Use ToolUniverse with AI assistants via MCP:"
msgstr "通过MCP使用配备AI助手的ToolUniverse："

#: ../../help/faq.rst:34 3e5d53134f374080adafb9fabd89777f
msgid "Command Line"
msgstr "命令行"

#: ../../help/faq.rst:36 bf07577234944ec89b815803eb6013dd
msgid "Direct tool execution:"
msgstr "直接工具执行："

#: ../../help/faq.rst:43 bd3272eeb376465b9cea00232cae81fe
msgid "What databases are supported?"
msgstr "支持哪些数据库？"

#: ../../help/faq.rst:45 22c96dccd4e8489c9a8e3777bdb9d3be
msgid "ToolUniverse integrates with 20+ scientific databases:"
msgstr "ToolUniverse 集成了20多个科学数据库："

#: ../../help/faq.rst:47 6531b9d1a8444c8498e2ac2334b074b9
msgid "**Drug Information**: FDA FAERS, ChEMBL, PubChem, DrugBank"
msgstr "**药物信息**：FDA FAERS、ChEMBL、PubChem、DrugBank"

#: ../../help/faq.rst:48 0854515ab1264499bf03f840b14adb0b
msgid "**Gene/Protein Data**: UniProt, Ensembl, Human Protein Atlas"
msgstr "**基因/蛋白质数据**：UniProt、Ensembl、Human Protein Atlas"

#: ../../help/faq.rst:49 546a6086475a4331b18ddf96580a01c4
msgid "**Disease Information**: OpenTargets, DisGeNET, OMIM"
msgstr "**疾病信息**：OpenTargets、DisGeNET、OMIM"

#: ../../help/faq.rst:50 96c59b49266e4678b78f74bea2a211af
msgid "**Literature**: PubMed, PubTator"
msgstr "**文献**：PubMed，PubTator"

#: ../../help/faq.rst:51 c7cdcb04cc58492ebaddff1e87c55738
msgid "**Clinical Data**: ClinicalTrials.gov, UK Biobank"
msgstr "**临床数据**：ClinicalTrials.gov，英国生物银行"

#: ../../help/faq.rst:52 8e56d045cf87499dabceebbd4b1ad411
msgid "**Pathway Analysis**: Enrichr, KEGG, Reactome"
msgstr "**路径分析**：Enrichr、KEGG、Reactome"

#: ../../help/faq.rst:55 db5e5db866e84be5958b650401b3ab0a
msgid "Installation & Setup"
msgstr "安装与设置"

#: ../../help/faq.rst:58 bf52beaa38a649599462016d0c335ce0
msgid "How do I install ToolUniverse?"
msgstr "如何安装ToolUniverse？"

#: ../../help/faq.rst:62 42660a6484f2427fb2019a1c58320d75
msgid "Basic Installation"
msgstr "基础安装"

#: ../../help/faq.rst:68 3c4cf0ee8e544c9ba86a33f0c2b5b30e
msgid "Development Installation"
msgstr "开发安装"

#: ../../help/faq.rst:76 764bb6e7550046768f73ea4ec75c06f9
msgid "With Optional Dependencies"
msgstr "包含可选依赖项"

#: ../../help/faq.rst:83 d9431dfb46bc40aeb61dea7177bcd3d7
msgid "Do I need API keys?"
msgstr "我是否需要 API 密钥？"

#: ../../help/faq.rst:85 358f25e9a2d34bd4b77d2d4efd2212ee
msgid "Some tools require API keys for accessing external services:"
msgstr "某些工具需要使用API密钥来访问外部服务："

#: ../../help/faq.rst:87 875d71eef35a4eee826c563ab5228602
msgid ""
"**Required API Keys:** - OpenTargets Platform API key (free registration) - "
"NCBI E-utilities API key (optional but recommended)"
msgstr ""
"**所需 API 密钥：**  \n"
"- OpenTargets 平台 API 密钥（免费注册）  \n"
"- NCBI E-utilities API 密钥（可选但推荐）"

#: ../../help/faq.rst:91 577d98eddcf0496abcb8e26cbeb15e70
msgid "**How to set API keys:**"
msgstr "**如何设置API密钥：**"

#: ../../help/faq.rst:100 ae63f1ecdf79416f801f447c696b692b
msgid "Common Issues"
msgstr "常见问题"

#: ../../help/faq.rst:103 e203098d19ef42e287da1d9819cbde82
msgid "Why am I getting rate limit errors?"
msgstr "为什么会出现速率限制错误？"

#: ../../help/faq.rst:105 0430a09f4ed2400ca6a9ce8dc5f80f0e
msgid ""
"Many scientific APIs have rate limits. ToolUniverse implements automatic "
"rate limiting, but you may still encounter limits:"
msgstr "许多科学API设有速率限制。ToolUniverse 实现了自动速率限制，但您仍可能遇到限制："

#: ../../help/faq.rst:109 2c468b36823347c3aded147fd278b244
msgid "Solution 1: API Keys"
msgstr "方案一：API 密钥"

#: ../../help/faq.rst:111 98d24bd200814bd0acf80e60586519cb
msgid "Register for API keys to get higher rate limits:"
msgstr "注册 API 密钥以获取更高的访问速率限制："

#: ../../help/faq.rst:118 bf7637c0e0534223ad9fd796971c90b6
msgid "Solution 2: Batch Requests"
msgstr "方案二：批量请求"

#: ../../help/faq.rst:120 128df1c583d04adead2dec856d23f4df
msgid "Use batch processing for multiple queries:"
msgstr "使用批处理处理多个查询："

#: ../../help/faq.rst:129 945b74a81b514952bf7de327efb0d9ea
msgid "Solution 3: Caching"
msgstr "方案三：缓存"

#: ../../help/faq.rst:131 1dc9a48c92e04ff9b69ae2a75ccd1b53
msgid "Enable caching to avoid repeated requests:"
msgstr "启用缓存以避免重复请求："

#: ../../help/faq.rst:138 5ab0527b255e4788b516bc463b48742c
msgid "Tool returns empty results?"
msgstr "工具返回空结果？"

#: ../../help/faq.rst:140 8e1cb8dc579643f6bc9811d1a7ece74b
msgid "**Check these common issues:**"
msgstr "**检查以下常见问题：**"

#: ../../help/faq.rst:142 42d002e412ce4e84908969b189c6c938
msgid "**Correct identifiers**: Ensure you're using the right ID format"
msgstr "**正确的标识符**：确保您使用的是正确的 ID 格式"

#: ../../help/faq.rst:143 eda56993bb64446383965cdadf477ed1
msgid "**API connectivity**: Test your internet connection"
msgstr "**API 连接性**：测试您的互联网连接"

#: ../../help/faq.rst:144 ec95c40bbbc8410dbe90e41006c8f6d8
msgid "**Service status**: Check if the external service is available"
msgstr "**服务状态**：检查外部服务是否可用"

#: ../../help/faq.rst:145 0548e0a4d37542f1a14b07609c825d83
msgid "**Query parameters**: Verify your search parameters are valid"
msgstr "**查询参数**：请确认您的搜索参数有效"

#: ../../help/faq.rst:156 457d40c4d2ac4e3389d0994dc4339161
msgid "MCP Integration"
msgstr "MCP 集成"

#: ../../help/faq.rst:159 b3f0e8a9fb4f4b81a008e5385c34324b
msgid "How do I use ToolUniverse with Claude?"
msgstr "我如何将 ToolUniverse 与 Claude 一起使用？"

#: ../../help/faq.rst:161 ffd30d2a86ad4592a51330ccb5ed01ea
msgid "**Start MCP Server:**"
msgstr "**启动 MCP 服务器：**"

#: ../../help/faq.rst:167 e0314b1d2c644d0ca8cdb58273d2f265
msgid "**Configure Claude Desktop:**"
msgstr "**配置 Claude 桌面版：**"

#: ../../help/faq.rst:169 16fdbfa473e84d62bded2ad4884f746d
msgid "Add to your Claude configuration:"
msgstr "将以下内容添加到您的 Claude 配置中："

#: ../../help/faq.rst:182 f7ac569d887b4e00983bfc08510e30de
msgid "**Test the connection:**"
msgstr "**测试连接：**"

#: ../../help/faq.rst:184 9e033da8146846aeaf167319f01f350f
msgid "Ask Claude: \"What tools are available from ToolUniverse?\""
msgstr "询问 Claude：“ToolUniverse 提供了哪些工具？”"

#: ../../help/faq.rst:187 39510725844446e2af100ef98a2d725e
msgid "Can I use multiple MCP servers?"
msgstr "我可以使用多个 MCP 服务器吗？"

#: ../../help/faq.rst:189 77012dfb6d584aa9865ce32ce0925830
msgid ""
"Yes! You can run multiple ToolUniverse instances or combine with other MCP "
"servers:"
msgstr "是的！您可以运行多个 ToolUniverse 实例，或与其他 MCP 服务器结合使用："

#: ../../help/faq.rst:207 a70d8bddb4bb4dc18a888194618b27f2
msgid "Development"
msgstr "开发"

#: ../../help/faq.rst:210 4f94bf1f8c474f92a8bd1cbdf3427a90
msgid "How do I add a new tool?"
msgstr "如何添加新工具？"

#: ../../help/faq.rst:212 ba6d293112984b2eaed844a2cdc39841
msgid "**Create tool class:**"
msgstr "**创建工具类：**"

#: ../../help/faq.rst:229 127eaee6ecbb4f0d84f98d73c7b1ecfc
msgid "**Register the tool:**"
msgstr "**注册工具：**"

#: ../../help/faq.rst:238 6c249539d99442a6b691398704560d58
msgid "**Add tests:**"
msgstr "**添加测试：**"

#: ../../help/faq.rst:248 f56266f1600e4ada8bdb3f31f6d1f9fe
msgid "How do I contribute?"
msgstr "我如何贡献？"

#: ../../help/faq.rst:250 fd90c82802284c54952e9755aca05d94
msgid "Fork the repository"
msgstr "派生该代码库"

#: ../../help/faq.rst:251 a4b1fcc82dec4d398aa94c3e68963f94
msgid "Create a feature branch"
msgstr "创建功能分支"

#: ../../help/faq.rst:252 55a076f8f0614bfaafff2836996ca5c7
msgid "Add your changes with tests"
msgstr "添加带有测试的更改"

#: ../../help/faq.rst:253 ff95755835fc4567b22b9d87f72a3f75
msgid "Submit a pull request"
msgstr "提交拉取请求"

#: ../../help/faq.rst:255 39fd2f9a99074e5a880fb9d936b53dd0
msgid "See our :doc:`about/contributing` Tutorial for detailed instructions."
msgstr "请参阅我们的 :doc:`about/contributing` 教程，了解详细说明。"

#: ../../help/faq.rst:258 6ba0a03eb3234505b159070f638e59e8
msgid "Performance"
msgstr "性能"

#: ../../help/faq.rst:261 01d523a2a073413b91e5adb84d85db67
msgid "How can I speed up queries?"
msgstr "如何加快查询速度？"

#: ../../help/faq.rst:265 9e568d42e6884d3f9af2ee0a4caede8e
msgid "Enable Caching"
msgstr "启用缓存"

#: ../../help/faq.rst:271 897e3fbfa4484e8c957f881e28439621
msgid "Batch Processing"
msgstr "批处理"

#: ../../help/faq.rst:282 45995b8461544e4d8e99e5c2e1925ec5
msgid "Async Operations"
msgstr "异步操作"

#: ../../help/faq.rst:294 4f37767b03c449c0b1fe3c5fba5d2194
msgid "Why is the first query slow?"
msgstr "为什么第一次查询速度较慢？"

#: ../../help/faq.rst:296 383e8a6c0be34db28e12ea666714bffb
msgid "The first query often takes longer because:"
msgstr "第一次查询通常耗时较长，原因如下："

#: ../../help/faq.rst:298 10ee5180793c488ca5939c994a540b52
msgid "**Tool loading**: Tools are loaded on first use"
msgstr "**工具加载**：工具在首次使用时加载"

#: ../../help/faq.rst:299 3e1f5318423045b7b2b1197ac6c18f29
msgid "**API connection**: Initial connection setup"
msgstr "**API 连接**：初始连接设置"

#: ../../help/faq.rst:300 fd8e71d1772a4099af47fd38b33d9794
msgid "**Authentication**: API key validation"
msgstr "**认证**：API 密钥验证"

#: ../../help/faq.rst:302 a496c71d56a54042bf12b9121c3e3f3b
msgid "Subsequent queries will be much faster."
msgstr "后续查询将大幅加快。"

#: ../../help/faq.rst:305 1aedeb6b786c4bb7ac1138a732afecba
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../help/faq.rst:308 fa30df5514b74ec4b026858d0874d4f8
msgid "Getting import errors?"
msgstr "遇到导入错误？"

#: ../../help/faq.rst:310 41bb685aad0040318dcf8881f4f3aa1d
msgid "**Common solutions:**"
msgstr "**常见解决方案：**"

#: ../../help/faq.rst:314 f70afd64596d40f087d110f44dff67db
msgid "Missing Dependencies"
msgstr "缺失的依赖项"

#: ../../help/faq.rst:320 5f2ed671e6894eb69fc6e423425a10b5
msgid "Python Version"
msgstr "Python 版本"

#: ../../help/faq.rst:322 19b3c9cc2abd4b91a2cd7949c84ae601
msgid "Ensure Python 3.8+ is installed:"
msgstr "确保已安装 Python 3.8 及以上版本："

#: ../../help/faq.rst:328 6e09c4392332423ab01fe5d439b8a122
msgid "Virtual Environment"
msgstr "虚拟环境"

#: ../../help/faq.rst:330 e2e291b5a95e48cc9f030022d4689d92
msgid "Use a clean virtual environment:"
msgstr "使用干净的虚拟环境："

#: ../../help/faq.rst:341 45020f1ef8044cfd9bb435113a88eb59
msgid "Network connectivity issues?"
msgstr "网络连接问题？"

#: ../../help/faq.rst:343 da256d128d994653809f8435d44bdc6e
msgid "**Check internet connection**"
msgstr "**检查互联网连接**"

#: ../../help/faq.rst:344 e138e47a15014099a7500205ddb12410
msgid "**Verify proxy settings** if behind corporate firewall"
msgstr "**如果处于企业防火墙后，请验证智能体设置**"

#: ../../help/faq.rst:345 dfe4a7b22c6441ac809c9c152014ffab
msgid "**Test specific endpoints:**"
msgstr "**测试特定端点：**"

#: ../../help/faq.rst:353 f585bd2d7a9541d3a1ad4800e4feee09
msgid "**Configure timeouts:**"
msgstr "**配置超时：**"

#: ../../help/faq.rst:360 671e04637632479a9d0ff0651fecc8b6
msgid "Still Having Issues?"
msgstr "仍然遇到问题？"

#: ../../help/faq.rst:362 fac4f247ba0e4c1b9904a96637ea9f88
msgid "If you can't find the answer here:"
msgstr "如果您在此处找不到答案："

#: ../../help/faq.rst:364 2ff548ea7a68454598fe6b8fe20e12be
msgid "**Check the documentation**: :doc:`user_guide/index`"
msgstr "**查看文档**：:doc:`user_guide/index`"

#: ../../help/faq.rst:365 969822d872d9465e8ece452dade68957
msgid ""
"**Search existing issues**: `GitHub Issues "
"<https://github.com/zitniklab/tooluniverse/issues>`_"
msgstr ""
"**搜索现有问题**：`GitHub Issues "
"<https://github.com/zitniklab/tooluniverse/issues>`_"

#: ../../help/faq.rst:366 d0c90635e5164cdbafd623830467685c
msgid "**Ask the community**: Join our Discord server"
msgstr "**向社区提问**：加入我们的 Discord 服务器"

#: ../../help/faq.rst:367 7e151756d2c84b3b9330a5889190472f
msgid "**Report a bug**: Create a new GitHub issue with details"
msgstr "**报告错误**：创建一个包含详细信息的新 GitHub 问题单"

#: ../../help/faq.rst:370 f6876a27fab04a03a8b9eb13623da33e
msgid "When reporting issues, please include:"
msgstr "报告问题时，请包括："

#: ../../help/faq.rst:372 4ea3988fbd6a4bc895eb5983c0ccac12
msgid "ToolUniverse version"
msgstr "ToolUniverse 版本"

#: ../../help/faq.rst:373 dc7a2d49b4be4b99bd3c30a39bc397d1
msgid "Python version"
msgstr "Python 版本"

#: ../../help/faq.rst:374 baeaae7d853a454ea803c9b66392f8c7
msgid "Operating system"
msgstr "操作系统"

#: ../../help/faq.rst:375 a9077db8c50749ac9746867958a92ff1
msgid "Full error message"
msgstr "完整错误信息"

#: ../../help/faq.rst:376 1ca68a6a08c043a68b418516f44f40e0
msgid "Minimal code example"
msgstr "最简代码示例"
